{
    "questions":[
        {
            "id":1,
            "category":"Science",
            "Question":"¿Qué es el sol?",
            "Correct":"Una estrella",
            "Options":["Un planeta", "Un asteroide", "Una galaxia"]
        },
        {
            "id":2,
            "category":"Science",
            "Question":"¿Cuál es el símbolo químico del oro?",
            "Correct":"Au",
            "Options":["Ag", "Or", "G"]
        },
        {
            "id":3,
            "category":"Science",
            "Question":"El proceso mediante el cual se generan moléculas orgánicas a partir de sustancias inorgánicas usando como fuente de energía el sol es: ",
            "Correct":"Fotosíntesis",
            "Options":["Catabolismo", "Anabolismo", "Translocación"]
        },
        {
            "id":4,
            "category":"Science",
            "Question":"Contiene las instrucciones genéticas usadas en el desarrollo y funcionamiento de todos los organismos vivos​: ",
            "Correct":"ADN",
            "Options":["ARN", "Lípidos", "Hematocritos"]
        },
        {
            "id":5,
            "category":"Science",
            "Question":"¿Cuántos cromosomas tienen los seres humanos?",
            "Correct":"46",
            "Options":["52", "38", "48"]
        },
        {
            "id":6,
            "category":"Science",
            "Question":"¿Cuántos huesos tiene una persona adulta?",
            "Correct":"206",
            "Options":["202", "198", "194"]
        },
        {
            "id":7,
            "category":"Science",
            "Question":"El proceso por el que una célula se divide para formar dos células hijas se llama:",
            "Correct":"Mitosis",
            "Options":["Meiosis", "Segregación", "Reproducción"]
        },
        {
            "id":8,
            "category":"Science",
            "Question":"¿Cuál es el planeta más grande de nuestro sistema solar?",
            "Correct":"Jupiter",
            "Options":["Saturno", "Urano", "Neptuno"]
        },
        {
            "id":9,
            "category":"Science",
            "Question":"¿Cuál de estos NO es un animal vivíparo?",
            "Correct":"Avestruz",
            "Options":["Rinoceronte", "Delfín", "Caballo"]
        },
        {
            "id":10,
            "category":"Science",
            "Question":"¿Cuál es el elemento más abundante en el universo conocido?",
            "Correct":"Hidrógeno",
            "Options":["Nitrógeno", "Oxígeno", "Helio"]
        },
        {
            "id":11,
            "category":"Science",
            "Question":"¿Cuál de las siguientes enfermedades ataca el hígado?",
            "Correct":"Hepatitis",
            "Options":["Diabetes", "Artrósis", "Cifoescoliosis"]
        },
        {
            "id":12,
            "category":"Science",
            "Question":"¿Qué cambio de estado ocurre en la sublimación?",
            "Correct":"Solido a gaseoso",
            "Options":["Gaseoso a líquido", "Sólido a líquido", "Líquido a sólido"]
        },
        {
            "id":13,
            "category":"Science",
            "Question":"¿Cuál es el hueso más pequeño del cuerpo humano?",
            "Correct":"El estribo",
            "Options":["El yunque", "La falange", "El cúbito"]
        },
        {
            "id":14,
            "category":"Science",
            "Question":"¿Qué sustancias se liberan en una combustión completa?",
            "Correct":"Dióxido de carbono y agua",
            "Options":["Carbono, oxígeno y agua", "Monóxido de carbono y agua", "Solo agua"]
        },
        {
            "id":15,
            "category":"Science",
            "Question":"¿Cuál es la raíz cuadrada de 196?",
            "Correct":"14",
            "Options":["13", "12", "15"]
        },
        {
            "id":16,
            "category":"Science",
            "Question":"¿Cuántos centímetros cúbicos tiene un litro?",
            "Correct":"1000",
            "Options":["100", "10", "1"]
        },
        {
            "id":17,
            "category":"Science",
            "Question":"¿Cómo se llama el movimiento que realiza la tierra alrededor del sol?",
            "Correct":"Traslación",
            "Options":["Rotación", "Órbita", "Circulación"]
        },
        {
            "id":18,
            "category":"Science",
            "Question":"¿Quién es considerado el padre de la genética?",
            "Correct":"Gregor Mendel",
            "Options":["Nicolás Copérnico", "Louis Pasteur", "Dmitri Mendeléyev"]
        },
        {
            "id":19,
            "category":"Science",
            "Question":"¿Qué es la levadura?",
            "Correct":"Un hongo",
            "Options":["Una planta", "Una bacteria", "Un animal"]
        },
        {
            "id":20,
            "category":"Science",
            "Question":"¿Dónde tienen las papilas gustativas las moscas?",
            "Correct":"En las patas",
            "Options":["En la trompa", "En las alas", "No tienen"]
        },
        {
            "id":21,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿Cuál es el país más grande del mundo?",
            "Correct":"Rusia",
            "Options":["China", "Brasil", "Estados Unidos"]
        },
        {
            "id":22,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿Qué país tiene más volcanes?",
            "Correct":"Estados Unidos",
            "Options":["Reino Unido", "Brasil", "Egipto"]
        },
        {
            "id":23,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿En qué ciudad está ubicado el Taj Mahal?",
            "Correct":"Agra",
            "Options":["Nueva Delhi", "Bombai", "El Cairo"]
        },
        {
            "id":24,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿Qué río atraviesa París?",
            "Correct":"Río Sena",
            "Options":["Río Rin", "Río Volga", "Río Danubio"]
        },
        {
            "id":25,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
            "Correct":"Océano Pacífico",
            "Options":["Océano Atlántico", "Océano Índico", "Océano Antártico"]
        },
        {
            "id":26,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿Cuál es la capital de Brasil?",
            "Correct":"Brasilia",
            "Options":["Manaos", "Rio de Janeiro", "Sao Paulo"]
        },
        {
            "id":27,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿Cuál es la isla más grande del mar Caribe?",
            "Correct":"Cuba",
            "Options":["Puerto Rico", "Japón", "Costa Rica"]
        },
        {
            "id":28,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿En qué país puedes visitar Machu Picchu?",
            "Correct":"Perú",
            "Options":["Chile", "Argentina", "México"]
        },
        {
            "id":29,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿Dónde desemboca el río Amazonas?",
            "Correct":"Océano Atlántico",
            "Options":["Océano Índico", "Océano Pacífico", "Océano Ártico"]
        },
        {
            "id":30,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿Qué país es el segundo más grande del mundo en términos de población?",
            "Correct":"India",
            "Options":["China", "Rusia", "Indonesia"]
        },
        {
            "id":31,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿Cuál es el país más poblado de África?",
            "Correct":"Nigeria",
            "Options":["Egipto", "Camerún", "Malí"]
        },
        {
            "id":32,
            "category":"Geography",
            "Question":"El estrecho de Gibraltar separa a España de: ",
            "Correct":"Marruecos",
            "Options":["Portugal", "Libia", "Argelia"]
        },
        {
            "id":33,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿Cuál es la capital de Estonia?",
            "Correct":"Tallín",
            "Options":["Bakú", "Riga", "Vilnus"]
        },

        {
            "id":34,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿Cuál de estos países NO formaba parte de la antigua Yugoslavia?",
            "Correct":"Rumania",
            "Options":["Serbia", "Bosnia", "Macedonia"]
        },
        {
            "id":35,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿Cuál es la capital de Colombia?",
            "Correct":"Bogotá",
            "Options":["Medellín", "Cali", "Barranquilla"]
        },
        {
            "id":36,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿Cuál de estos países no tiene costas?",
            "Correct":"Bolivia",
            "Options":["Chile", "Uruguay", "Venezuela"]
        },
        {
            "id":37,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿Con cuál de estos países no limita Italia?",
            "Correct":"Alemania",
            "Options":["Eslovenia", "Suiza", "Austria"]
        },

        {
            "id":38,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿Cuál es la capital de Cánada?",
            "Correct":"Ottawa",
            "Options":["Toronto", "Ontario", "Wellington"]
        },
        {
            "id":39,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿Dónde se ubica el monte Kilimanjaro?",
            "Correct":"Tanzania",
            "Options":["Zimbabwe", "Australia", "Egipto"]
        },
        {
            "id":40,
            "category":"Geography",
            "Question":"¿Cuál es la ciudad más grande de China?",
            "Correct":"Shanghai",
            "Options":["Hong Kong", "Tokyo", "Pekín"]
        },
        {
            "id":41,
            "category":"History",
            "Question":"¿En qué viaja encontró Colón a los mayas?",
            "Correct":"Cuarto",
            "Options":["Primero", "Segundo", "Tercero"]
        },

        {
            "id":42,
            "category":"History",
            "Question":"¿En qué año viajó el primer hombre a la luna?",
            "Correct":"1969",
            "Options":["1959", "1979", "1975"]
        },
        {
            "id":43,
            "category":"History",
            "Question":"¿En qué año se independizó Colombia?",
            "Correct":"1810",
            "Options":["1815", "1823", "1802"]
        },
        {
            "id":44,
            "category":"History",
            "Question":"¿En qué año tomó Fidel Castro La Habana?",
            "Correct":"1959",
            "Options":["1955", "1973", "1975"]
        },

        {
            "id":45,
            "category":"History",
            "Question":"Según la mitolgía griega, ¿Quién era el dios de la guerra?",
            "Correct":"Ares",
            "Options":["Zeus", "Poseidon", "Atenea"]
        },
        {
            "id":46,
            "category":"History",
            "Question":"¿Qué imperio conquistó Hernán Cortés?",
            "Correct":"El azteca",
            "Options":["El inca", "El maya", "El olmeca"]
        },
        {
            "id":47,
            "category":"History",
            "Question":"¿Qué país le regaló la estatua de la libertad a Nueva York?",
            "Correct":"Francia",
            "Options":["Reino Unido", "Italia", "Irlanda"]
        },

        {
            "id":48,
            "category":"History",
            "Question":"¿Dónde nació Mahatma Gandhi?",
            "Correct":"India",
            "Options":["Congo", "China", "España"]
        },
        {
            "id":49,
            "category":"History",
            "Question":"¿Cómo se llamaba el caballo de Alejandro Magno?",
            "Correct":"Bucéfalo",
            "Options":["Babieca", "Rocinante", "Galopante"]
        },
        {
            "id":50,
            "category":"History",
            "Question":"¿Cuál de los siguientes países estuvo involucrado en la guerra del pacífico?",
            "Correct":"Inglaterra",
            "Options":["Alemania", "Turquía", "España"]
        },

        {
            "id":51,
            "category":"History",
            "Question":"¿Cómo se divide la edad de piedra?",
            "Correct":"Paleolítico, mesolítico y neolítico",
            "Options":["Neolítico y mesolítico", "Paleolítico, neolítico y edad de los metales", "Edad de bronce y neolítico"]
        },
        {
            "id":52,
            "category":"History",
            "Question":"¿Quién inventó la imprenta?",
            "Correct":"Gutenberg",
            "Options":["Imprentang", "Alejandro Magno", "Arquímedes"]
        },
        {
            "id":53,
            "category":"History",
            "Question":"¿Cómo murió Monteczuma II?",
            "Correct":"Apedreado por su pueblo",
            "Options":["Envenenado", "Decapitado", "Ahogado"]
        },
        {
            "id":54,
            "category":"History",
            "Question":"¿Cuántos meses duró la batalla de Stalingrado en la segunda guerra mundial?",
            "Correct":"6",
            "Options":["1", "3", "4"]
        },
        {
            "id":55,
            "category":"History",
            "Question":"¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?",
            "Correct":"George Washington",
            "Options":["Benjamin Franklin", "Abraham Lincoln", "John F. Kennedy"]
        },
        {
            "id":56,
            "category":"History",
            "Question":"¿Qué evento marca el fin de la prehistoria?",
            "Correct":"La escritura",
            "Options":["La agricultura", "El uso del fuego", "El trabajo con metales"]
        },
        {
            "id":57,
            "category":"History",
            "Question":"¿Qué países disputaron la guerra de los 100 años?",
            "Correct":"Francia e Inglaterra",
            "Options":["Francia y Alemania", "Alemania e Inglaterra", "Bélgica y Suiza"]
        },
        {
            "id":58,
            "category":"History",
            "Question":"¿Quién fue Atila?",
            "Correct":"El rey de los Hunos",
            "Options":["El rey de los germanos", "El rey de los otomanos", "El rey de los persas"]
        },
        {
            "id":59,
            "category":"History",
            "Question":"¿Qué sitio mexicano es considerado una de las siete maravillas del mundo moderno?",
            "Correct":"Chicen Itza",
            "Options":["La pirámide del sol", "San Juan de Ulua", "El Tepozteco"]
        },
        {
            "id":60,
            "category":"History",
            "Question":"¿En que año finalizó la segunda guerra mundial?",
            "Correct":"1945",
            "Options":["1939", "1942", "1936"]
        },
        {
            "id":61,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿Cuál es el equipo más ganador del mundial de fútbol?",
            "Correct":"Brasil",
            "Options":["Alemania", "Italia", "Argentina"]
        },
        {
            "id":62,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿Qué equipo de fútbol tiene mas Uefa Champions League?",
            "Correct":"Real Madrid",
            "Options":["Barcelona", "Liverpool", "Milán"]
        },
        {
            "id":63,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿Cuál es el deportista con más medallas de oro en los juegos olímpicos?",
            "Correct":"Michael Phelps",
            "Options":["Carl Lewis", "Mark Spitz", "Larisa Latynina"]
        },
        {
            "id":64,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿Qué pieza solo mueve en diagonal en el ajedrez?",
            "Correct":"El alfil",
            "Options":["La torre", "El peón", "El caballo"]
        },
        {
            "id":65,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿Cuál ha sido el único tenista en ganar los cuatro Grand Slam en el mismo año en dos ocasiones?",
            "Correct":"Rod Laver",
            "Options":["Roger Federer", "Rafael Nadal", "Pete Sampras"]
        },
        {
            "id":66,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿Quién es el máximo goleador en la historia de los mundiales de fútbol?",
            "Correct":"Miroslav Klose",
            "Options":["Ronaldo", "Lionel Messi", "Gerd Müller"]
        },
        {
            "id":67,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿Cuál de estos equipos no es de Londres?",
            "Correct":"Everton",
            "Options":["Chelsea", "Arsenal", "Tottenham Hotspur"]
        },
        {
            "id":68,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿Cuál NO es una de las grandes vueltas del ciclimos?",
            "Correct":"El tour del Reino Unido",
            "Options":["El tour de Francia", "El giro de Italia", "La vuelta a España"]
        },
        {
            "id":69,
            "category":"Sports",
            "Question":"Los equipos participantes en la NBA son de Estados Unidos y ___________",
            "Correct":"Canadá",
            "Options":["México", "Costa Rica", "España"]
        },
        {
            "id":70,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿Qué país ganó el primer mundial de fútbol?",
            "Correct":"Uruguay",
            "Options":["Argentina", "Italia", "Brasil"]
        },
        {
            "id":71,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿Quién ganó el premio Puskás en 2014?",
            "Correct":"James Rodríguez",
            "Options":["Robin Van Persie", "David Luiz", "Cristiano Ronaldo"]
        },
        {
            "id":72,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿Cuál fue el primer ciclista latinoamericano en ganar el Tour de Francia?",
            "Correct":"Egan Bernal",
            "Options":["Nairo Quintana", "Richard Carapaz", "Lucho Herrera"]
        },
        {
            "id":73,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿Cuál es la nacionalidad de Novak Djokovic?",
            "Correct":"Serbia",
            "Options":["Suiza", "Rusa", "Italiana"]
        },
        {
            "id":74,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿Qué entidad se encarga de regular el tenis de mesa a nivel mundial?",
            "Correct":"La ITTF",
            "Options":["La FIFA", "LA ATP", "LA FEDA"]
        },
        {
            "id":75,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿Cuál es el equipo más ganador de la copa libertadores de América?",
            "Correct":"Independiente",
            "Options":["Boca Juniors", "Santos", "River Plate"]
        },
        {
            "id":76,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿Cuántos strikes deben ocurrir para que un bateador sea ponchado?",
            "Correct":"3",
            "Options":["1", "2", "4"]
        },
        {
            "id":77,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿Cuál fue el primer equipo de la NBA en el que jugó Michael Jordan?",
            "Correct":"Chicago Bulls",
            "Options":["Washington Wizards", "Boston Celtics", "LA Lakers"]
        },
        {
            "id":78,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿Quién ganó la medalla de oro en BMX femenino en los juegos olímpicos de 2012 y 2016?",
            "Correct":"Mariana Pajón",
            "Options":["Sarah Walker", "Laura Smulders", "Stefany Hernandez "]
        },
        {
            "id":79,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿En qué equipo jugó Alfredo di Stéfano antes de ir al Real Madrid?",
            "Correct":"Millonarios",
            "Options":["Valencia", "Boca Juniors", "Liverpool"]
        },
        {
            "id":80,
            "category":"Sports",
            "Question":"¿Quién tiene más victorias en carreras de F1?",
            "Correct":"Lewis Hamilton",
            "Options":["Michael Schumacher", "Ayrton Senna", "Sebastian Vettel"]
        }
        
    ]

}

